\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begin{thebibliography}{20}
    \bibitem{javascript} Фримен, А. Практикум по программированию на JavaScript / А. Фримен. – Москва~: Вильямс, 2013. – 960 с. – ISBN 978-5-8459-1799-7. – Текст~: непосредственный.
   	\bibitem{uml} Фаулер, М. UML. Основы /  М. Фаулер ; пер. с англ. А. Петухова. - 3-е изд. – Санкт-Петербург~: Символ-Плюс, 2004. – 192 с. – ISBN 5-92086-060-Х. – Текст~: непосредственный
    \bibitem{php} Бретт, М. PHP и MySQL. Исчерпывающее руководство / М. Бретт. – Санкт-Петербург : Питер, 2016. – 544 с. – ISBN 978-5-496-01049-8. – Текст~: непосредственный.
    \bibitem{css} Веру, Л. Секреты CSS. Идеальные решения ежедневных задач / Л. Веру. – Санкт-Петербург : Питер, 2016. – 336 с. – ISBN 978-5-496-02082-4. – Текст~: непосредственный.
    \bibitem{mysql}	Гизберт, Д. PHP и MySQL / Д. Гизберт. – Москва~: НТ Пресс, 2013. – 320 с. – ISBN 978-5-477-01174-2. – Текст~: непосредственный.
	\bibitem{html5}	Голдстайн, А. HTML5 и CSS3 для всех / А. Голдстайн, Л. Лазарис, Э. Уэйл. – Москва~: Вильямс, 2012. – 368 с. – ISBN 978-5-699-57580-0. – Текст~: непосредственный.
	\bibitem{htmlcss} Дэкетт, Д. HTML и CSS. Разработка и создание веб-сайтов / Д. Дэкетт. – Москва~: Эксмо, 2014. – 480 с. – ISBN 978-5-699-64193-2. – Текст~: непосредственный.
	\bibitem{bigbook} Макфарланд, Д. Большая книга CSS / Д. Макфарланд. – Санкт-Петербург : Питер, 2012. – 560 с. – ISBN 978-5-496-02080-0. – Текст~: непосредственный.
	\bibitem{uchiru} Лоусон, Б. Изучаем HTML5. Библиотека специалиста / Б. Лоусон, Р. Шарп. – Санкт-Петербург : Питер, 2013 – 286 с. – ISBN 978-5-459-01156-2. – Текст~: непосредственный.
	\bibitem{chaynik} Титтел, Э. HTML5 и CSS3 для чайников / Э. Титтел, К. Минник. – Москва~: Вильямс, 2016 – 400 с. – ISBN 978-1-118-65720-1. – Текст~: непосредственный.
	\bibitem{chaynik} Ральф, Дж. Приемы объектно–ориентированного проектирования. Паттерны проектирования / Дж. Ральф, Влиссидес Джон. – СПб.: Питер, 2016. – 366 c. – ISBN 978-5-459-01720-5. – Текст~: непосредственный..
	\bibitem{metanit_php} METANIT.COM – Сайт о программировании : образовательная платформа : сайт. Санкт-Петербург, 2024. – URL: https://metanit.com/php/tutorial/ (дата обращения: 14.05.2024).
	\bibitem{metanit_js} METANIT.COM – Сайт о программировании : образовательная платформа : сайт. Санкт-Петербург, 2024. – URL: https://metanit.com/web/javascript/ (дата обращения: 14.05.2024).
	\bibitem{metanit_sql} METANIT.COM – Сайт о программировании : образовательная платформа : сайт. Санкт-Петербург, 2024. – URL: https://metanit.com/sql/tutorial/ (дата обращения: 14.05.2024).
	\bibitem{metanit_mysql}	METANIT.COM – Сайт о программировании : образовательная платформа : сайт. Санкт-Петербург, 2024. – URL: https://metanit.com/sql/mysql/ (дата обращения: 14.05.2024).
	\bibitem{metanit_query}	METANIT.COM – Сайт о программировании : образовательная платформа : сайт. Санкт-Петербург, 2024. – URL: https://metanit.com/web/jquery/ (дата обращения: 14.05.2024).
	\bibitem{metanit_html} METANIT.COM – Сайт о программировании : образовательная платформа : сайт. Санкт-Петербург, 2024. – URL: https://metanit.com/web/html5/ (дата обращения: 14.05.2024).
	\bibitem{metanit_css} METANIT.COM – Сайт о программировании : образовательная платформа : сайт. Санкт-Петербург, 2024. – URL: https://metanit.com/css/ (дата обращения: 14.05.2024).
	\bibitem{metanit_paterns} METANIT.COM – Сайт о программировании : образовательная платформа : сайт. Санкт-Петербург, 2024. – URL: https://metanit.com/paterns/ (дата обращения: 14.05.2024).	
	\bibitem{cms_dev} Developing Web Content Management Systems – from the Past to the Future : сайт. – URL: https://www.shs-conferences.org/articles/shsconf/pdf/2021/21/shsconf\_icemt2021\_05007.pdf (дата обращения: 14.05.2024).
\end{thebibliography}
